長毛報名參選土瓜灣北，追擊李慧琼

（獨媒特約報導）今屆區議會選舉在11月24日舉行，社民連派出三人參選，其中梁國雄將會挑戰九龍城「土瓜灣北」選區，對手為連任五屆的民建聯主席李慧琼。梁國雄今早（10月14日）與社民連成員到九龍城政府合署提交提名，惟保管申請表格的同事遲到，採訪活動須延遲20分鐘開始。

梁國雄及在場的社民連成員均戴上口罩，抗議《禁蒙面法》。他們高呼「五大訴求，缺一不可」、「全民表態，踢走暴政」、「光復土北」、「撤回蒙面法，廢除緊急法」。

梁國雄表示，李慧琼已盤鋸土瓜灣北20年，「佢（李慧琼）就一天天好起嚟，香港就一天天爛落去」，並指李是保皇黨的「頭目」。他續指，特區政府對港人做的壞事「李慧琼都有份」，李再當選會是「笑話」，今次區選必須要「全民表態」，才可「踢走暴政」。他希望土瓜灣北的選民好好運用自己的投票權，用選票重申「五大訴求，缺一不可」的初衷。

素人雷靖梵原本亦有意參選土瓜灣北，經協調後，由梁國雄代表民主派出選。梁國雄表示，並非認為自己勝算較高而出選，雷靖梵是因為家庭理由放棄參選。梁又認為，選情並非他考慮的重點，只是希望土瓜灣北的居民有李慧琼以外的選擇，有機會表態。

梁國雄表示會簽署確認書，以免被選舉主任褫奪參選資格。

記者：鄒樂瑤